Gobee.bike首個周末兩單車遭丟城門河創辦人嘆未料香港竟發生

全港首個智能單車共享服務推出不夠一星期，不料首個周末已經「出事」！今日下午，Gobee.Bike發現其中兩輛單車被棄置於城門河，投入運作後首個周末已經「遭殃」。禍不單行，Gobee.Bike早上被揭發有保安漏洞，用戶的信用卡資料有機會外洩。
GobeeBike城巿策劃經理李淑澄表示，下午接獲警方通知，指在城門河近體院附近發現有兩輛單車被棄置。GobeeBike現正派人到場了解事件。她又表示，早前已有部分的單車遭到惡意破壞。李淑澄又指，早前已有用家發現，部分單車的手柄零件懷疑遭到惡意破壞，亦有零件被人偷去。創辦人Raphael Cohen慨嘆，料不到香港竟會出現這種情況。

立法會交通事務委員會委員、公民黨議員楊岳橋對事件表示可惜，認為GobeeBike是新嘗試，香港人整體而言願意接受新事物，「不覺得一件事就證明香港人點樣點樣」。他希望Gobee Bike在配件及網絡安全方面再作提升，「日後大家一齊進步」。

警方發言人說，於下午2時37分接獲一名男子報案，指在沙田路近錦龍橋發現三架單車被丟入河邊，警方列作求警調查處理。

畀行家搞，一貫x社會造法黎啦。

香港+1

香港做生意同行家鬥既黑暗面